---
author: Bénédicte Lambert
description: Délicieuse variation du célèbre tiramisu
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/verrine-banane.jpg
title: Tiramisu banane chocolat
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 0 min
temps-preparation: 18 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- une boite de biscuits à la cuillère
- 2 cuillerées à soupe de sirop au caramel
- 6 bananes
- 3 fruits de la passion
- 200g de chocolat noir
- 100g de beurre demi sel
- 3 oeufs
- 50g de cassonade

## Déroulé

Faire tremper rapidement les biscuits dans le sirop mélangé avec une cuillerée à soupe d’eau. Ou remplacer le sirop par un jus de fruits (orange ou fruits exotiques).  
Disposer les biscuits au fond des verrines ou du plat.  
Faire fondre le chocolat au bain marie avec le beurre.  
Séparer les blancs des jaunes d’oeuf et battre les jaunes avec le sucre.  
Verser sur cette préparation le chocolat et le beurre fondus, mélanger bien.  
Battre les blancs en neige bien fermes et incorporer délicatement.  
Couper les fruits de la passion en deux, retirer la pulpe et les grains, ajouter à la mousse. Garder quelques grains pour la décoration.  
Couper les bananes en rondelles, poser sur les biscuits ou en cercle autour du verre. Déposer la mousse à l’aide d’une poche à douille pour un plus bel effet.  
Garder au frais et sortir juste avant de servir, avec une belle coupe de champagne…

**Astuce**
Mélanger du mascarpone avec une liqueur aux fruits de la passion.
